
# Практика 1. Знакомство с языком
    
## Материалы практики

    Network
    >     \\feanor\Public2\
    >         Технологии веб-разработки\Семестр 1\
    >            Программирование клиентской части веб-приложений (JS)\
    >                Практика осень 2016

    Git repository
    >     git+ssh://git@bitbucket.org/mxn42/js-course.git

## Инструменты
 - браузер (Chrome, Firefox, MS Edge)
 - текстовый редактор (Notepad++)
 - IDE (VS Code, Atom, Sublime, WebStorm)
                
## Ссылки
 - [Википедия: JavaScript](https://ru.wikipedia.org/wiki/JavaScript)
 - [Stepic.org: JavaScript для начинающих](https://stepik.org/course/2223/syllabus)
 - [JavaScript.ru: Современный учебник Javascript](http://learn.javascript.ru/)

## Темы

 - История JavaScript, место в современном мире
    > Scheme, Mocha, LiveScript, LiveWire, JavaScript, JScript, ECMAScript, ECMA-262
    Ajax, Node.js, JSON, CoffeScript, ECMAScript 2015+, ES6, ES7, Babel
 - Выполнение JavaScript, среда выполнения
 - BOM (объектная модель браузера), DOM (объектная модель документа)
 - Числа, математические операции
 - Строки
